% ====================================================================
% Siglas 
% ====================================================================

\begin{siglas}
  \item[ANATEL] Agência Nacional de Telecomunicações.
  \item[APPS] \textit{Applications}.
  \item[BITKOM] Associação Alemã de Tecnologia da Informação, Telecomunicações e Novas Mídias.
  \item[BPD] \textit{Business Process Diagram}.
  \item[BPM] \textit{Business Process Modeling}.
  \item[BPMI] \textit{Business Process Management Initiative}.
  \item[BPMN] \textit{Business Process Modeling Notation}.
  \item[DPN] Diagrama de Processos de Negócios.
  \item[HTML] \textit{HyperText Markup Language}.
  \item[HTTP] \textit{Hypertext Transfer Protocol}.
  \item[IBOPE] Instituto Brasileiro de Opinião Pública e Estatística.
  \item[JSON] \textit{JavaScript Object Notation}.
  \item[JVM] \textit{Java Virtual Machine}.
  \item[OHA] \textit{Open Handset Alliance}.
  \item[OMG] \textit{Object Management Group}.
  \item[OPEC] Operações Comerciais.
  \item[REST] \textit{Representational State Transfer}.
  \item[SEBRAE] Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas.
  \item[SENAI] Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial.
  \item[SOA] \textit{Service-Oriented Architecture}.
  \item[SOAP] \textit{Simple Object Access Protocol}.
  \item[TIC] Tecnologia da Informação e Comunicação.
    \item[UDDI] \textit{Universal Description, Discovery and Integration}.
  \item[UML] \textit{Unified Modeling Language}.  
  \item[URL] \textit{Uniform Resource Locator}.
  \item[WSDL] \textit{Web Services Description Language}.
  \item[XML] \textit{Extensible Markup Language}.
  
   
\end{siglas}

